
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [104. 二叉树的最大深度](https://leetcode-cn.com/problems/maximum-depth-of-binary-tree/)

## 題目描述

<p>给定一个二叉树，找出其最大深度。</p>

<p>二叉树的深度为根节点到最远叶子节点的最长路径上的节点数。</p>

<p><strong>说明:</strong>&nbsp;叶子节点是指没有子节点的节点。</p>

<p><strong>示例：</strong><br>
给定二叉树 <code>[3,9,20,null,null,15,7]</code>，</p>

<pre>    3
   / \
  9  20
    /  \
   15   7</pre>

<p>返回它的最大深度&nbsp;3 。</p>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [平衡二叉树](../balanced-binary-tree/README.md)
- [二叉树的最小深度](../minimum-depth-of-binary-tree/README.md)
- [N 叉树的最大深度](../maximum-depth-of-n-ary-tree/README.md)
